Sure, here are 25 multiple choice questions with answers in core Java:

1. What is the result of 10 % 3 in Java?
   a) 3
   b) 1
   c) 0
   d) 2
   **Answer: b) 1**

2. Which keyword is used to define a constant in Java?
   a) final
   b) const
   c) static
   d) constant
   **Answer: a) final**

3. What does JVM stand for?
   a) Java Virtual Machine
   b) Java Virtual Memory
   c) Java Variable Machine
   d) Java Visual Machine
   **Answer: a) Java Virtual Machine**

4. Which of the following statements is true about Java interfaces?
   a) Interfaces can contain implementation of methods.
   b) Interfaces cannot extend other interfaces.
   c) A class can implement multiple interfaces.
   d) Interfaces can have constructors.
   **Answer: c) A class can implement multiple interfaces.**

5. What is the superclass of all classes in Java?
   a) Object
   b) Class
   c) Super
   d) None of the above
   **Answer: a) Object**

6. What will be the output of the following code snippet?

   ```java
   int x = 5;
   int y = 2;
   System.out.println(x / y);
   ```
   a) 2.5
   b) 2
   c) 2.0
   d) Error
   **Answer: b) 2**

7. Which of the following is not a valid primitive data type in Java?
   a) float
   b) char
   c) string
   d) double
   **Answer: c) string**

8. What is the default value of an instance variable of an object in Java?
   a) 0
   b) Null
   c) Depends on the type of variable
   d) 1
   **Answer: c) Depends on the type of variable**

9. What is the access modifier of a default constructor in Java?
   a) public
   b) private
   c) protected
   d) default
   **Answer: a) public**

10. What keyword is used to prevent method overriding in Java?
    a) override
    b) final
    c) abstract
    d) static
    **Answer: b) final**

11. What is the output of the following code snippet?

    ```java
    String str1 = "Hello";
    String str2 = new String("Hello");
    System.out.println(str1 == str2);
    ```
    a) true
    b) false
    c) Error
    d) Depends on Java version
    **Answer: b) false**

12. What does the 'static' keyword mean in Java?
    a) It indicates that the method or variable belongs to the class, not instances.
    b) It indicates that the method or variable can be accessed only by other classes in the same package.
    c) It indicates that the method or variable can be modified.
    d) It indicates that the method or variable is dynamic.
    **Answer: a) It indicates that the method or variable belongs to the class, not instances.**

13. Which collection class allows null as a value in Java?
    a) HashSet
    b) LinkedList
    c) TreeMap
    d) ArrayList
    **Answer: a) HashSet**

14. What is the purpose of the 'super' keyword in Java?
    a) It refers to the superclass of a class.
    b) It calls the superclass constructor.
    c) It calls the superclass method.
    d) All of the above
    **Answer: d) All of the above**

15. What will be the result of the following code snippet?

    ```java
    String str = "Java";
    str.concat(" is fun");
    System.out.println(str);
    ```
    a) Java
    b) Java is fun
    c) is fun
    d) Compilation error
    **Answer: a) Java**

16. Which keyword is used to implement multiple inheritance in Java?
    a) implements
    b) extends
    c) interface
    d) None of the above
    **Answer: c) interface**

17. What is the difference between == and equals() method in Java?
    a) Both are used for comparison of objects.
    b) == compares reference while equals() compares content.
    c) == compares content while equals() compares reference.
    d) Both are used to compare primitive data types.
    **Answer: b) == compares reference while equals() compares content.**

18. Which of the following is not a valid identifier in Java?
    a) _variable
    b) $variable
    c) 1variable
    d) variable_
    **Answer: c) 1variable**

19. What is the purpose of the 'break' statement in Java?
    a) It terminates the loop or switch statement.
    b) It skips the rest of the loop and starts the next iteration.
    c) It throws an exception.
    d) It continues the loop with the next iteration.
    **Answer: a) It terminates the loop or switch statement.**

20. What is a wrapper class in Java?
    a) It is a class used to wrap primitive data types.
    b) It is a class that contains methods for string manipulation.
    c) It is a class used for input/output operations.
    d) It is a class used to wrap arrays.
    **Answer: a) It is a class used to wrap primitive data types.**

21. What does the 'volatile' keyword mean in Java?
    a) It indicates that a variable is constant.
    b) It indicates that a variable's value may be changed by multiple threads.
    c) It indicates that a variable is private.
    d) It indicates that a variable cannot be modified.
    **Answer: b) It indicates that a variable's value may be changed by multiple threads.**

22. What is the purpose of the 'throws' keyword in Java?
    a) It indicates that a method may throw an exception.
    b) It indicates that a method cannot throw an exception.
    c) It indicates that a method is a subclass.
    d) It indicates that a method is overloaded.
    **Answer: a) It indicates that a method may throw an exception.**

23. What is the output of the following code snippet?

    ```java
    int arr[] = {1, 2, 3, 4, 5};
    System.out.println(arr.length);
    ```
    a) 1
    b) 5
    c) Error
    d) Depends on the array content
    **Answer: b) 5**

24. Which of the following is not a type of inheritance in Java?
    a) Single
    b) Multiple
    c) Hybrid
    d) Hierarchical
    **Answer: b) Multiple**

25. What is the purpose of the 'this' keyword in Java?
    a) It refers to the current object.
    b) It refers to the superclass of a class.
    c) It is used to

 initialize instance variables.
    d) It is used to invoke overloaded constructors.
    **Answer: a) It refers to the current object.**